<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Coffee Monitor</string>
    <string name="aggiungitxt">Aggiungi</string>
    <string name="desc">Descrizione</string>
    <string name="liquid">Liquido</string>
    <string name="liters">Litri/Milligrammi</string>
    <string name="name">Nome</string>
    <string name="resetdb">Reset Database</string>
    <string name="showstat">Mostra statistiche</string>
    <string name="title_dashboard">Tipologie</string>
    <string name="title_preferences">Preferenze</string>
    <string name="title_statistics">Statistiche</string>
    <string name="sostanza">Sostanza</string>
    <string name="price">Prezzo</string>
    <string name="addtype">Aggiungi tipologia</string>
    <string name="placeholder">Dati vari placeholder</string>
    <string name="Tazzebevutepertipo">Tazze bevute per tipo</string>

    <string-array name="funfacts">
        <item>"Sembra che gli elefanti siano ghiotti di caffè."</item>
        <item>"Il <b>Black Ivory</b> è caffè prodotto dallo sterco degli elefanti che mangiano le bacche di caffè. Viene venduto a 1100$ al kg."</item>
        <item>"La Finlandia è il paese in cui si consuma più caffè, con <b>10Kg pro capite all\'anno</b>."</item>
        <item>"Ci sono almeno 1000 composti chimici nel caffè, alcuni di essi ancora in fase di studio dalla comunità scientifica."</item>
        <item>"Bere troppo caffè può uccidere, ma bisogna berne tra le 80 e le 100 tazze in circa 4 ore."</item>
        <item>"Bere caffè riduce il rischio di cancro al seno e alla prostata, secondo studi condotti dall\'Università di Lund e dalla Harvard School of Public Health."</item>
        <item>"Secondo l\'Harvard School of Public Health, il caffè funge da antidepressivo: chi beve 2–4 tazzine al giorno ha il 50% di possibilità in meno di togliersi la vita."</item>
        <item>"Il Principe Carlo d\'Inghilterra è un fervente sostenitore dei clisteri di caffè come cura anticancro. Su Amazon è possibile acquistare il kit per farli da sé."</item>
        <item>"Un paio di tazzine di caffè migliorano l\'attenzione e l\'attività cognitiva."</item>
        <item>"Storicamente la consumazione del caffè sembra avere avuto origine dalla popolazione nomade etiope degli <b>Oromo</b> nel primo millennio, che realizzava delle barrette energetiche costituite da chicchi di caffè macinati e grasso animale."</item>
        <item>"Nel 2009, la Durham University ha osservato che gli studenti che bevono tre tazzine di caffè al giorno hanno tre volte più probabilità di sentire voci ed essere soggetti a esperienze extracorporee."</item>
        <item>"Johann Sebastian Bach scrisse il Kaffeekantate in onore al suo amore per il caffè."</item>
        <item>"Nel mondo vengono consumate quasi 1,6 miliardi di tazze di caffè ogni giorno."</item>
        <item>"La tazza grande di caffè di Starbucks (quella da mezzo litro) contiene l’equivalente in caffeina di 9 lattine e mezzo di Coca Cola."</item>
        <item>"Considerano il processo di crescita e il trattamento dei chicchi, per produrre una tazza di caffè servono circa 140l d\'acqua."</item>
        <item>"Entro il 2080, le foreste degli altipiani in Etiopia e nel Sudan, dove cresce la maggior parte del caffè selvatico, potrebbero scomparire a causa dei cambiamenti climatici in corso."</item>
        <item>"L\'unica specie di caffè ad essere naturalmente decaffeinata è originaria del Camerun e si chiama Coffea Charrieriana."</item>
        <item>"Il 70% del caffè che viene consumato oggi viene dalla specie Coffea Arabica."</item>
        <item>"Ricercatori dell\'Università di Tel Aviv hanno scoperto che il caffè inibisce la crescita di un batterio che provoca l\'alitosi."</item>
        <item>"A Seattle vi è una media di bar a persona di 10 volte superiore rispetto al resto degli USA."</item>
        <item>"In America in media ogni consumatore beve 3,1 tazze di caffè al giorno."</item>
        <item>"L\'Italia presenta il maggior numero di bar per persona rispetto a qualsiasi altro paese del mondo: 100.000 bar per 60 milioni di persone."</item>
        <item>"La maggior parte del caffè dei paesi che ne consumano proviene dall\'Eje Cafetero, o Asse Colombiano del Caffè."</item>
        <item>"Nel 2001 il Brasile ha creato un francobollo postale al profumo di caffè."</item>
        <item>"Il primo riferimento al caffè da parte di un europeo fu fatto nel 1573 dal botanico tedesco Leohnard Rauwolf."</item>
        <item>"Dopo l\'Assedio di Vienna, nel 1683 venne aperta la prima caffetteria in città: il caffè veniva prodotto con i chicchi persi dai Turchi durante la ritirata."</item>
        <item>"Il Vietnam è il secondo produttore di caffè al mondo, dopo il Brasile."</item>
        <item>"I colonizzatori portoghesi hanno introdotto le piantagioni di caffè in Brasile all\'inizio del XIX secolo."</item>
        <item>"Negli anni \'70 in Thailandia il caffè veniva considerato come sostituto dell\'oppio."</item>
        <item>"In Norvegia vi è un fenomeno chiamato \"<i>Statoil koppen</i>\", dove le persone comprano delle borracce nelle stazioni Statoil e ottengono in cambio caffè gratis tutto l\'anno in qualsiasi punto Statoil della Norvegia."</item>
        <item>"Negli anni \'20 i chioschi di caffè vengono banditi dalle strade di Melbourne a causa del loro stretto legame con il crimine."</item>
        <item>"La cultura del caffè a Melbourne fu introdotta dagli immigrati italiani e greci, che usavano i bar come luogo di incontro e spesso erano associati al crimine."</item>
        <item>"La piantagione di caffè nel sud di Cuba, nelle montagne della Sierra Maestra, è stata dichiarata partimonio mondiale dall\'UNESCO."</item>
        <item>"La diffusione del caffè in India viene attribuita a Baba Budan, nel XVII secolo durante un pellegrinaggio a La Mecca. Secondo la leggenda, contrabbandò 7 chicchi di caffè al porto di Mocha, nello Yemen."</item>
        <item>"Suggerisci anche tu un funfact! Manda le tue proposte a <i>federicomatteoni@live.it</i>"</item>
        <item>"In Olanda c\'è il Koffie Verkeerd, che consiste in una dose di caffè espresso e due dosi di latte caldo. Verkeerd significa sbagliato in olandese, proprio perché la maggior part degli olandesi ritiene che il caffè debba essere servito con molto meno latte."</item>
        <item>"La legge turca un tempo concedeva il divorzio alle donne il cui marito si rifiutava o dimenticava di servire loro il caffè!"</item>
        <item>"Alcuni ricercatori riconducono l\'alta aspettativa di vita registrata sull\'isola greca di Ikaria all\'abitudine di bere una tazza di caffè al giorno."</item>
        <item>"Il caffè è il secondo bene più scambiato al mondo. Il primo è il petrolio"</item>
        <item>"In Africa, i chicchi di caffè vengono lasciati ammollo nell\'acqua, mixati con spezie e poi serviti come caramelle."</item>
        <item>"Il Brasile è il più grande produttore di caffè al mondo, con 44 milioni di sacchi di caffè l\'anno."</item>
        <item>"Il caffè nero senza zucchero o altri additivi contiene 0 calorie."</item>
        <item>"Un esperto nella preparazione del caffè turco viene chiamato <i>kahveci</i>"</item>
        <item>"Sia la rivoluzione francese che quella americana sono state ideate dentro delle caffetterie."</item>
        <item>"Ci sono tantissime varietà di tè al mondo ma vengono tutte da un\'unica pianta: la <i>camellia sinensis</i>.</item>
        <item>"Dopo l\'acqua, la bevanda più bevuta al mondo è il tè. Questo perché è molto facile produrlo ed è tipico di paesi molto popolosi."</item>
        <item>"La teina e la caffeina sono in realtà la stessa identica cosa."</item>
        <item>"Nel volume <i>The Etiquette of Modern Society</i>, del 1841, si suggeriva di offrire biscotti con il tè agli ospiti perché <i>essi potevano essere consumati più facilmente dei sandwich e senza doversi togliere i guanti</i>."</item>
        <item>"Esistono all\'incirca 1.500 varietà di tè."</item>
        <item>"In media, i britannici bevono tre tazze di tè al giorno."</item>
        <item>"Negli Emirati Arabi si consumano in media annualmente 6.24Kg di tè pro capite."</item>
        <item>"L\'inventore delle bustine per il tè è un newyorkese di nome Thomas Sullivan, che le inventò agli inizi del 20esimo secolo."</item>
    </string-array>

    <string name="notif">Notifiche</string>
    <string name="favs">Preferiti</string>
    <string name="title_cups">Registro</string>
    <string name="selecttype">Seleziona tipologia</string>
    <string name="storico">Storico</string>
    <string name="giorni_della_settimana">Giorni della settimana</string>
    <string name="tienipremutoedittipologia">Tieni premuto sul campo per modificarlo</string>
    <string name="si">Si</string>
    <string name="no">No</string>
    <string name="eliminarecup">Eliminare \"%s\"?</string>
    <string name="tutorial_dashboard">Queste sono le statistiche. Premi sul + in alto a destra per aggiungere una tazzina di caffè!</string>
    <string name="tipsplaceholder">Questo è un consiglio. Trattalo bene /s</string>
    <string name="tutorial_types">Queste sono le tipologie. Premi sul + in alto a destra per aggiungere tipologie personalizzate</string>
    <string name="tutorial_cups">Queste sono le varie tazze registrate. Tieni premuto su - per rimuoverne una, oppure tieni premuto sul nome per modificarla</string>
    <string name="edit">Modifica</string>
    <string name="annulla">Annulla</string>
    <string name="conferma">Conferma</string>
    <string name="notiftitle">Coffee Monitor Reminder</string>
    <string name="notiftext">Hai registrato le tazze di caffè bevute oggi?</string>
    <string name="tazzine_totali">Tazzine totali</string>
    <string name="ml_totali">Quantità totale</string>
    <string name="totalcups_lastmonth">Ultimo mese</string>
    <string name="notifica_giornaliera">Notifica giornaliera</string>
    <string name="orario_notifica_giornaliera">Orario notifica giornaliera</string>
    <string name="codice_e_idea_nfederico_matteoni">Codice e idea: Federico Matteoni</string>
    <string name="design_nmadalin_necula">Design: Madalin Necula, Federico Matteoni</string>
    <string name="settings">Impostazioni</string>
    <string name="storico_a_linee_barre">Storico</string>
    <string name="credits">Crediti</string>
    <string name="generalstats">Statistiche generali</string>
    <string name="toomuchcupstip">Hai già bevuto più di 5 tazzine oggi, che è la dose massima consigliata dalla FDA (Food and Drug Administration). Fai attenzione!</string>
    <string name="tips">Consigli</string>
    <string name="tutorial_stats">Queste sono le statistiche. Tocca un grafico per avere ulteriori info!</string>
    <string name="editdefaultalert">Questa è una tipologia predefinita! Se confermi la modifica, sarà considerata come personalizzata e non sarà più aggiornata tramite internet.</string>
    <string name="nameemptyalert">Il nome non può essere vuoto</string>
    <string name="defaulttxt">Predefinito</string>
    <string name="dbupdatefailed">Aggiornamento del database fallito</string>
    <string name="dbupdated">Database aggiornato</string>
    <string name="defaultdbtitle">Database predefinito</string>
    <string name="defaultdbnotavailalert">Database predefinito non disponibile, riprova più tardi.</string>
    <string name="linee">Linee</string>
    <string name="barre">Barre</string>
    <string name="backup">Backup</string>
    <string name="fillfields">Riempi i campi per inserire un tipo personalizzato</string>
    <string name="choosedefault">Scegli un tipo predefinito</string>
    <string name="scanqr">Scansiona un codice QR</string>
    <string name="restore">Ripristina</string>
    <string name="title_activity_map">Mappa</string>
    <string name="filterby">Filtra per</string>
    <string-array name="filters">
        <item>"Niente"</item>
        <item>"Ultimo elemento per tipo"</item>
    </string-array>
    <string name="libsources">Librerie e icone</string>
    <string name="funsources">Fun facts</string>
    <string name="locationerror">Errore durante la ricerca della posizione</string>
    <string name="fileopenerror">Errore durante l\'apertura del file</string>
    <string name="dbnotfounderror">Database non trovato</string>
    <string name="dbopenerror">Errore durante l\'apertura del file del database</string>
    <string name="dbcreateerror">Errore durante la creazione del database</string>
    <string name="fileinvaliderror">File non valido</string>
    <string name="geoasktitle">Geolocalizzazione</string>
    <string name="geoask">Ti verrà chiesto di consentire a Coffee Monitor di accedere alla geolocalizzazione. Questo sarà usato solo per tenere traccia di dove aggiungi le tazze e per visualizzare i dati su una mappa. I dati non verranno archiviati altrove al di fuori del telefono.</string>
    <string name="allisgood">Tutto apposto!</string>
    <string name="wdgtxfgprompt">Seleziona la tipologia gestita dal widget</string>
    <string name="loading">Caricamento</string>
    <string name="dbopened">Database caricato con successo</string>
</resources>